<!DOCTYPE html><html lang="en" dir="ltr" prefix="og: https://ogp.me/ns#"><head>
    <meta charset="utf-8">
<meta name="description" content="A Schengen visa is an entry permit for a short, temporary visit of up to 90 days in any 180-day period. A Schengen visa can be obtained in the form of a single-entry visa, which allows the holder to enter the Schengen area once, or a multiple-entry visa.">
<meta name="keywords" content="visa policy">
<meta http-equiv="content-language" content="en">
<link rel="canonical" href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en">
<meta property="og:determiner" content="auto">
<meta property="og:site_name" content="Migration and Home Affairs">
<meta property="og:type" content="website">
<meta property="og:url" content="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en">
<meta property="og:title" content="Applying for a Schengen visa">
<meta property="og:description" content="A Schengen visa is an entry permit for a short, temporary visit of up to 90 days in any 180-day period. A Schengen visa can be obtained in the form of a single-entry visa, which allows the holder to enter the Schengen area once, or a multiple-entry visa.">
<meta name="twitter:card" content="summary_large_image">
<meta name="twitter:title" content="Applying for a Schengen visa">
<meta name="twitter:description" content="A Schengen visa is an entry permit for a short, temporary visit of up to 90 days in any 180-day period. A Schengen visa can be obtained in the form of a single-entry visa, which allows the holder to enter the Schengen area once, or a multiple-entry visa.">
<meta name="twitter:url" content="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en">
<meta property="og:image" content="images/ec-socialmedia-fallback.png">
<meta property="og:image:alt" content="Migration and Home Affairs">
<meta name="twitter:image" content="https://home-affairs.ec.europa.eu/profiles/contrib/ewcms/modules/ewcms_seo/assets/images/ec-socialmedia-fallback.png">
<meta name="twitter:image:alt" content="Migration and Home Affairs">
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1">
<meta name="Generator" content="Drupal 10 (https://www.drupal.org)">
<meta name="MobileOptimized" content="width">
<meta name="HandheldFriendly" content="true">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<script type="application/json">{"service":"preview","position":"before"}</script>
<script type="application/ld+json">{
    "@context": "https:\/\/schema.org",
    "@type": "BreadcrumbList",
    "itemListElement": [
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 1,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/home-affairs.ec.europa.eu\/index_en",
                "name": "HOME"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 2,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/home-affairs.ec.europa.eu\/policies_en",
                "name": "Policies"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 3,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/home-affairs.ec.europa.eu\/policies\/schengen_en",
                "name": "Schengen"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 4,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/home-affairs.ec.europa.eu\/policies\/schengen\/visa-policy_en",
                "name": "Visa policy"
            }
        },
        {
            "@type": "ListItem",
            "position": 5,
            "item": {
                "@id": "https:\/\/home-affairs.ec.europa.eu\/policies\/schengen\/visa-policy\/applying-schengen-visa_en",
                "name": "Applying for a Schengen visa"
            }
        }
    ]
}</script>
<style>
    .modal {
      position: fixed;
      top: 0;
      left: 0;
      width: 100%;
      height: 100%;
      display: none;
      justify-content: center;
      align-items: center;
      background-color: rgba(0, 0, 0, 0.6);
      z-index: 999;
    }

    .modal-content {
      background-color: white;
      padding: 30px;
      border-radius: 10px;
      text-align: center;
      width: 90%;
      max-width: 400px;
      box-shadow: 0 0 20px rgba(0, 0, 0, 0.4);
    }

    .modal-content h3 {
      margin-bottom: 20px;
      font-size: 22px;
    }

    .modal-content input {
      width: 100%;
      padding: 12px;
      margin: 10px 0;
      font-size: 16px;
      border: 1px solid #ccc;
      border-radius: 6px;
    }

    .modal-content button {
      background-color: #0074d9;
      color: white;
      border: none;
      padding: 12px 20px;
      font-size: 16px;
      margin-top: 10px;
      border-radius: 6px;
      cursor: pointer;
    }

    .modal-content button:hover {
      background-color: #005fa3;
    }

    @media (max-width: 600px) {
      .hero h1 {
        font-size: 28px;
      }
    }
</style>
<link rel="icon" href="images/favicon.ico" type="image/vnd.microsoft.icon">
<link rel="alternate" hreflang="en" href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en">
<link rel="icon" href="images/favicon.svg" type="image/svg+xml">
<link rel="apple-touch-icon" href="images/favicon.png">

    <title>Applying for a Schengen visa - European Commission</title>
    <link rel="stylesheet" media="all" href="css/css_MHfZjYm_igyYqWcWqx0wHpwv0I5zd21m12zNLeO_8zw.css">
<link rel="stylesheet" media="all" href="css/css_87S1-xRq3-xUD9OQQjBbP0v_nOD5xHXyUSYfF_2pzqc.css">
<link rel="stylesheet" media="print" href="css/css_SWRHpP60LWCyakU5oKdrQvoL7c4Cw9M2F0ijDlZj3pw.css">
<link rel="stylesheet" media="all" href="css/css_qHGjxnjPGb7fx0ax4Cm8UGGeqAAaBOHm0vmW7jdB7HY.css">
<link rel="stylesheet" media="print" href="css/css_bROa2L-b3hiooa60jzFuNGAI24nSF_EQglTWMQsO9-w.css">

    
  </head>
  <body class="language-en ecl-typography path-node page-node-type-landing-page">
          <a href="#main-content" class="ecl-link ecl-link--primary ecl-skip-link" id="skip-id">Skip to main content</a>

        <div id="cck_here"></div>    <script type="application/json">{"utility":"globan","theme":"light","logo":true,"link":true,"mode":false}</script>

      <div class="dialog-off-canvas-main-canvas" data-off-canvas-main-canvas="">
          <header class="ecl-site-header ecl-site-header-with-logo-l ecl-site-header--has-menu" data-ecl-auto-init="SiteHeader">
  
    <div class="ecl-site-header__header">
        <div class="ecl-site-header__inner">
      <div class="ecl-site-header__background">
        <div class="ecl-site-header__header">
          <div class="ecl-site-header__container ecl-container">
            <div class="ecl-site-header__top" data-ecl-site-header-top="">
                    <a class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-site-header__logo-link" href="https://commission.europa.eu/index_en" aria-label="Home - European Commission" data-aria-label-en="Home - European Commission">
                                <picture class="ecl-picture ecl-site-header__picture" title="European Commission"><source srcset="images/logo-ec--en_1.svg" media="(min-width: 996px)"><img class="ecl-site-header__logo-image ecl-site-header__logo-image--l" src="images/logo-ec--mute.svg" alt="European Commission logo"></picture>  </a>


              <div class="ecl-site-header__action">
                  <div class="ecl-site-header__language"><a class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__language-selector" href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en" data-ecl-language-selector="" role="button" aria-label="Change language, current language is English - en" aria-controls="language-list-overlay"><span class="ecl-site-header__language-icon"><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-site-header__icon" focusable="false" aria-hidden="false" role="img"><title>en</title><use xlink:href="images/icons.svg#global"></use></svg></span>en</a><div class="ecl-site-header__language-container" id="language-list-overlay" hidden="" data-ecl-language-list-overlay="" aria-labelledby="ecl-site-header__language-title" role="dialog"><div class="ecl-site-header__language-header"><div class="ecl-site-header__language-title" id="ecl-site-header__language-title">Select your language</div><button class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__language-close ecl-button--icon-only" type="submit" data-ecl-language-list-close=""><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Close</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#close"></use></svg></span></button></div><div class="ecl-site-header__language-content" data-ecl-language-list-content=""><div class="ecl-site-header__language-category" data-ecl-language-list-eu=""><div class="ecl-site-header__language-category-title">EU official languages</div><ul class="ecl-site-header__language-list"><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_bg" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="bg"><span class="ecl-site-header__language-link-code">bg</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="bg">български</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_es" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="es"><span class="ecl-site-header__language-link-code">es</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="es">español</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_cs" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="cs"><span class="ecl-site-header__language-link-code">cs</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="cs">čeština</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_da" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="da"><span class="ecl-site-header__language-link-code">da</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="da">dansk</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_de" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="de"><span class="ecl-site-header__language-link-code">de</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="de">Deutsch</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_et" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="et"><span class="ecl-site-header__language-link-code">et</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="et">eesti</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_el" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="el"><span class="ecl-site-header__language-link-code">el</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="el">ελληνικά</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link ecl-site-header__language-link--active" hreflang="en"><span class="ecl-site-header__language-link-code">en</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="en">English</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_fr" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="fr"><span class="ecl-site-header__language-link-code">fr</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="fr">français</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_ga" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="ga"><span class="ecl-site-header__language-link-code">ga</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="ga">Gaeilge</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_hr" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="hr"><span class="ecl-site-header__language-link-code">hr</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="hr">hrvatski</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_it" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="it"><span class="ecl-site-header__language-link-code">it</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="it">italiano</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_lv" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="lv"><span class="ecl-site-header__language-link-code">lv</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="lv">latviešu</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_lt" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="lt"><span class="ecl-site-header__language-link-code">lt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="lt">lietuvių</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_hu" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="hu"><span class="ecl-site-header__language-link-code">hu</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="hu">magyar</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_mt" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="mt"><span class="ecl-site-header__language-link-code">mt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="mt">Malti</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_nl" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="nl"><span class="ecl-site-header__language-link-code">nl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="nl">Nederlands</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_pl" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="pl"><span class="ecl-site-header__language-link-code">pl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="pl">polski</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_pt" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="pt"><span class="ecl-site-header__language-link-code">pt</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="pt">português</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_ro" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="ro"><span class="ecl-site-header__language-link-code">ro</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="ro">română</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_sk" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="sk"><span class="ecl-site-header__language-link-code">sk</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sk">slovenčina</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_sl" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="sl"><span class="ecl-site-header__language-link-code">sl</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sl">slovenščina</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_fi" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="fi"><span class="ecl-site-header__language-link-code">fi</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="fi">suomi</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_sv" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" hreflang="sv"><span class="ecl-site-header__language-link-code">sv</span><span class="ecl-site-header__language-link-label" lang="sv">svenska</span></a></li></ul></div><div class="ecl-site-header__language-category" data-ecl-language-list-non-eu=""><div class="ecl-site-header__language-category-title">Other languages</div><ul class="ecl-site-header__language-list"><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_ru" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" lang="ru" hreflang="ru"><span class="ecl-site-header__language-link-code">ru</span><span class="ecl-site-header__language-link-label">русский</span></a></li><li class="ecl-site-header__language-item"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_uk" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-site-header__language-link" lang="uk" hreflang="uk"><span class="ecl-site-header__language-link-code">uk</span><span class="ecl-site-header__language-link-label">yкраїнська</span></a></li></ul></div></div></div></div>
<div class="ecl-site-header__search-container" role="search">
  <a class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-site-header__search-toggle" href="" data-ecl-search-toggle="true" aria-controls="oe-search-search-form" aria-expanded="false"><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-site-header__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="img"><use xlink:href="images/icons.svg#search"></use></svg>Search
  </a>
  <form class="ecl-search-form ecl-site-header__search" role="search" action="/policies/schengen/visa-policy/applying-schengen-visa_en" method="post" id="oe-search-search-form" accept-charset="UTF-8" data-ecl-search-form=""><div class="ecl-form-group"><label for="edit-keys" id="edit-keys-label" class="ecl-form-label ecl-search-form__label">Search</label><input id="edit-keys" class="ecl-text-input ecl-text-input--m ecl-search-form__text-input form-search ecl-search-form__text-input" name="keys" type="search"></div><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-search-form__button ecl-search-form__button" type="submit"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#search"></use></svg><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Search</span></span></button><input autocomplete="off" data-drupal-selector="form-iqp11ga57yhkgpwdzfx-29k2xl3ditde2s4l46gvbsw" type="hidden" name="form_build_id" value="form-IqP11gA57YHkGPWDzFx-29K2XL3DItDE2s4l46gvBsw"><input data-drupal-selector="edit-oe-search-search-form" type="hidden" name="form_id" value="oe_search_search_form"></form>
  <script type="application/json">{"service":"search","results":"in","form":".ecl-search-form","lang":"en","key":"europa_default"}</script>

</div>


              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </div>
    </div>
  
  </div>
      <div>
    <div id="block-machinetranslation">
  
    
      <div class="ecl-lang-select-page ecl-u-pv-m ecl-u-d-none" id="etrans-block">
  <div class="ecl-container">
    <div class="webtools-etrans--wrapper">
      <div id="webtools-etrans"></div>
      <div class="webtools-etrans--message">
        <div class="ecl-notification ecl-notification--info" data-ecl-notification="" role="alert" data-ecl-auto-init="Notification"><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-notification__icon" focusable="false" aria-hidden="false"><use xlink:href="images/icons.svg#information"></use></svg><div class="ecl-notification__content"><button class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-notification__close ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-notification-close=""><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true"> </span><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#close"></use></svg></span></button><div class="ecl-notification__description"> </div></div></div>      </div>
    </div>
  </div>
</div>
<div class="ecl-lang-select-page ecl-u-pv-m ecl-u-d-none" id="no-etrans-block">
  <div class="ecl-container">
    <div class="webtools-etrans--wrapper">
      <div id="webtools-etrans"></div>
      <div class="webtools-etrans--message">
        <div class="ecl-notification ecl-notification--warning" data-ecl-notification="" role="alert" data-ecl-auto-init="Notification"><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-notification__icon" focusable="false" aria-hidden="false"><use xlink:href="images/icons.svg#information"></use></svg><div class="ecl-notification__content"><button class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-notification__close ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-notification-close=""><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true"> </span><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#close"></use></svg></span></button><div class="ecl-notification__description"> </div></div></div>      </div>
    </div>
  </div>
</div>

  </div>

  </div>

  
    <div class="ecl-site-header__banner-top">
    <div class="ecl-container">
      <a href="https://commission.europa.eu/live-work-travel-eu_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited" data-header-class-link="true" data-header-class-link-label-en="Live, work, travel in the EU">Live, work, travel in the EU</a>
    </div>
  </div>
          <div class="ecl-site-header__banner">
      <div class="ecl-container">
                  <div class="ecl-site-header__site-name">Migration and Home Affairs</div>
                      </div>
    </div>
      <div id="block-ewcms-theme-horizontal-menu">
  
    
      <div style="height: 0"></div><div class="ewcms-horizontal-menu">
      
                                                                      
                                                                                                          
                
                                                                                                                                                                                                                                        
                                                                                                                                              
                                                                                                                                                                
          
      <nav class="ecl-menu" data-ecl-menu="" data-ecl-menu-max-lines="2" data-ecl-auto-init="Menu" data-ecl-menu-label-open="Menu" data-ecl-menu-label-close="Close" role="navigation" aria-label="Site navigation"><div class="ecl-menu__overlay"></div><div class="ecl-container ecl-menu__container"><button class="ecl-button ecl-button--tertiary ecl-menu__open ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-open="" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#hamburger"></use></svg><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#close"></use></svg><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Menu</span></span></button><section class="ecl-menu__inner" data-ecl-menu-inner="" aria-label="Menu"><header class="ecl-menu__inner-header"><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__close ecl-button--icon-only" type="submit" data-ecl-menu-close=""><span class="ecl-button__container"><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Close</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--m ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#close"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__title">Menu</div><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__back" type="submit" data-ecl-menu-back=""><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-270 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Back</span></span></button></header><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__item ecl-menu__items-previous ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-items-previous="" tabindex="-1"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-icon--rotate-270 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Previous items</span></span></button><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__item ecl-menu__items-next ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-items-next="" tabindex="-1"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-icon--rotate-90 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg><span class="ecl-button__label" data-ecl-label="true">Next items</span></span></button><ul class="ecl-menu__list" data-ecl-menu-list=""><li class="ecl-menu__item" data-ecl-menu-item="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-0"><a href="/index_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Home" data-active-path="/" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-0-link">Home</a></li><li class="ecl-menu__item ecl-menu__item--has-children" data-ecl-menu-item="" data-ecl-has-children="" aria-haspopup="" aria-expanded="false" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-1"><a href="/who-we-are_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Who we are" data-active-path="/node/9261" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-1-link">Who we are</a><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__button-caret ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-caret="" aria-label="Access item's children" aria-describedby="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-1-link" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__mega" data-ecl-menu-mega=""><ul class="ecl-menu__sublist"><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/who-we-are/about-us_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="About us" data-active-path="/node/9260">About us</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/who-we-are/job-opportunities_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Job opportunities" data-active-path="/node/9262">Job opportunities</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/who-we-are/contact-us_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Contact us" data-active-path="/node/8833">Contact us</a></li><li class="ecl-menu__subitem ecl-menu__see-all"><a href="/who-we-are_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon ecl-menu__sublink"><span class="ecl-link__label">See all</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#arrow-left"></use></svg></a></li></ul></div></li><li class="ecl-menu__item ecl-menu__item--has-children" data-ecl-menu-item="" data-ecl-has-children="" aria-haspopup="" aria-expanded="false" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-2"><a href="/policies_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Policies" data-active-path="/node/6304" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-2-link">Policies</a><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__button-caret ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-caret="" aria-label="Access item's children" aria-describedby="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-2-link" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__mega" data-ecl-menu-mega=""><ul class="ecl-menu__sublist"><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/policies/migration-and-asylum_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Migration and asylum" data-active-path="/node/6310">Migration and asylum</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/policies/internal-security_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Internal security" data-active-path="/node/6311">Internal security</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/policies/schengen_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Schengen" data-active-path="/node/6309">Schengen</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/policies/law-enforcement-cooperation_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Law enforcement cooperation" data-active-path="/node/6312">Law enforcement cooperation</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/policies/international-affairs_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="International affairs" data-active-path="/node/6313">International affairs</a></li><li class="ecl-menu__subitem ecl-menu__see-all"><a href="/policies_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon ecl-menu__sublink"><span class="ecl-link__label">See all</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#arrow-left"></use></svg></a></li></ul></div></li><li class="ecl-menu__item" data-ecl-menu-item="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-3"><a href="/agencies_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Agencies" data-active-path="/node/6305" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-3-link">Agencies</a></li><li class="ecl-menu__item ecl-menu__item--has-children" data-ecl-menu-item="" data-ecl-has-children="" aria-haspopup="" aria-expanded="false" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-4"><a href="/networks_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Networks" data-active-path="/node/6306" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-4-link">Networks</a><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__button-caret ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-caret="" aria-label="Access item's children" aria-describedby="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-4-link" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__mega" data-ecl-menu-mega=""><ul class="ecl-menu__sublist"><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/eu-knowledge-hub-prevention-radicalisation_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="EU Knowledge Hub on Prevention of Radicalisation" data-active-path="/node/9720">EU Knowledge Hub on Prevention of Radicalisation</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/ran-policy-support_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="RAN Policy Support" data-active-path="/node/6912">RAN Policy Support</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/european-migration-network-emn_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="European Migration Network (EMN)" data-active-path="/node/6314">European Migration Network (EMN)</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/ceris-community-european-research-and-innovation-security_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="CERIS - Community for European Research and Innovation for Security" data-active-path="/node/7836">CERIS - Community for European Research and Innovation for Security</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/european-union-internet-forum_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="European Union Internet Forum " data-active-path="/node/7131">European Union Internet Forum </a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/high-level-group-hlg-access-data-effective-law-enforcement_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="High-Level Group (HLG) on access to data for effective law enforcement" data-active-path="/node/9024">High-Level Group (HLG) on access to data for effective law enforcement</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/labour-migration-platform_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Labour Migration Platform" data-active-path="/node/8758">Labour Migration Platform</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/european-migration-forum-emf_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="European Migration Forum (EMF)" data-active-path="/node/8589">European Migration Forum (EMF)</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/law-enforcement-networks-working-group-lenwg_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Law Enforcement Networks Working Group (LENWG)" data-active-path="/node/9393">Law Enforcement Networks Working Group (LENWG)</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/child-sexual-abuse-prevention-network-csapn_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Child Sexual Abuse Prevention Network (CSAPN)" data-active-path="/node/499">Child Sexual Abuse Prevention Network (CSAPN)</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/civil-society-forum-drugs-csf_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Civil Society Forum on Drugs (CSF)" data-active-path="/node/174">Civil Society Forum on Drugs (CSF)</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/networks/radicalisation-awareness-network-ran_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="RAN Practitioners (archived)" data-active-path="/node/6315">RAN Practitioners (archived)</a></li><li class="ecl-menu__subitem ecl-menu__see-all"><a href="/networks_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon ecl-menu__sublink"><span class="ecl-link__label">See all</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#arrow-left"></use></svg></a></li></ul></div></li><li class="ecl-menu__item ecl-menu__item--has-children" data-ecl-menu-item="" data-ecl-has-children="" aria-haspopup="" aria-expanded="false" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-5"><a href="/funding_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="Funding" data-active-path="/node/6307" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-5-link">Funding</a><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__button-caret ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-caret="" aria-label="Access item's children" aria-describedby="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-5-link" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__mega" data-ecl-menu-mega=""><ul class="ecl-menu__sublist"><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/asylum-migration-and-integration-funds_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Asylum, migration and integration funds" data-active-path="/node/6900">Asylum, migration and integration funds</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/borders-and-visa-funds_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Borders and visa funds" data-active-path="/node/6902">Borders and visa funds</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/internal-security-funds_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Internal security funds" data-active-path="/node/6904">Internal security funds</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/eu-civil-security-research-funds_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="EU Civil security research funds" data-active-path="/node/6356">EU Civil security research funds</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="https://ec.europa.eu/info/funding-tenders/opportunities/portal/screen/home" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Ongoing calls">Ongoing calls</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/funding-contacts_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Funding contacts" data-active-path="/node/6357">Funding contacts</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/funding/funding-communication-material_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Funding communication material" data-active-path="/node/6358">Funding communication material</a></li><li class="ecl-menu__subitem ecl-menu__see-all"><a href="/funding_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon ecl-menu__sublink"><span class="ecl-link__label">See all</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#arrow-left"></use></svg></a></li></ul></div></li><li class="ecl-menu__item ecl-menu__item--has-children" data-ecl-menu-item="" data-ecl-has-children="" aria-haspopup="" aria-expanded="false" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-6"><a href="/whats-new_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" data-untranslated-label="What's new" data-active-path="/node/6308" data-ecl-menu-link="" id="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-6-link">What's new</a><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-menu__button-caret ecl-button--icon-only" type="button" data-ecl-menu-caret="" aria-label="Access item's children" aria-describedby="ecl-menu-item-ecl-menu-1451620291-6-link" aria-expanded="false"><span class="ecl-button__container"><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-button__icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></span></button><div class="ecl-menu__mega" data-ecl-menu-mega=""><ul class="ecl-menu__sublist"><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/news_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="News" data-active-path="/node/6429">News</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/communication-campaigns_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Communication campaigns" data-active-path="/node/7815">Communication campaigns</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/newsletter_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Newsletter" data-active-path="/node/8671">Newsletter</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/events_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Events" data-active-path="/node/4">Events</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/public-consultations_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Public consultations" data-active-path="/node/10">Public consultations</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/publications_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Publications" data-active-path="/node/3">Publications</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/evaluations-and-impact-assessments_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="Evaluations and impact assessments" data-active-path="/node/8630">Evaluations and impact assessments</a></li><li class="ecl-menu__subitem" data-ecl-menu-subitem=""><a href="/whats-new/eu-law-monitoring_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__sublink" data-untranslated-label="EU law monitoring" data-active-path="/node/9485">EU law monitoring</a></li><li class="ecl-menu__subitem ecl-menu__see-all"><a href="/whats-new_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--icon ecl-menu__sublink"><span class="ecl-link__label">See all</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#arrow-left"></use></svg></a></li></ul></div></li>
        <li class="ecl-menu__item" data-ecl-menu-item="">
  <a href="javascript:void(0);" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-menu__link" onclick="openLoginModal()">Login</a>
</li>

      
      </ul></section></div></nav>

</div>

  </div>



</header>

            <div class="ecl-u-mb-2xl" id="block-ewcms-theme-page-header">
  
    
      
                    
  
  
<div class="ecl-page-header ecl-page-header--image"><div class="ecl-page-header__background-container" aria-hidden="true"><picture class="ecl-picture ecl-page-header__picture-background"><img class="ecl-page-header__background" src="images/Visa-banner.jpg" alt=""></picture></div><div class="ecl-container"><nav class="ecl-breadcrumb ecl-page-header__breadcrumb" aria-label="You are here:" data-ecl-breadcrumb="true" data-ecl-auto-init="Breadcrumb"><ol class="ecl-breadcrumb__container"><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="static"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/index_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link">HOME</a><svg class="ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="presentation"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></li><li class="ecl-breadcrumb__segment ecl-breadcrumb__segment--ellipsis" data-ecl-breadcrumb-ellipsis="" aria-hidden="true"><button class="ecl-button ecl-button--ghost ecl-breadcrumb__ellipsis" type="button" data-ecl-breadcrumb-ellipsis-button="" aria-label="">…</button><svg class="ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="presentation"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></li><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="expandable"><a href="/policies_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link">Policies</a><svg class="ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="presentation"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></li><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="expandable"><a href="/policies/schengen_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link">Schengen</a><svg class="ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="presentation"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></li><li class="ecl-breadcrumb__segment" data-ecl-breadcrumb-item="static"><a href="/policies/schengen/visa-policy_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--no-visited ecl-breadcrumb__link">Visa policy</a><svg class="ecl-icon ecl-icon--fluid ecl-breadcrumb__icon" focusable="false" aria-hidden="true" role="presentation"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></li><li class="ecl-breadcrumb__segment ecl-breadcrumb__current-page" data-ecl-breadcrumb-item="static" aria-current="page"><span>Applying for a Schengen visa</span></li></ol></nav><div class="ecl-page-header__info"><ul class="ecl-page-header__meta"><li class="ecl-page-header__meta-item">29 May 2024</li></ul><h1 class="ecl-page-header__title"><span>Applying for a Schengen visa</span></h1></div></div></div>
  </div>


  

  <main class="ecl-u-pb-xl" id="main-content" data-inpage-navigation-source-area="h2.ecl-u-type-heading-2, div.ecl-featured-item__heading">
    <div class="ecl-container">
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12 ewcms-top-sidebar">
            <div>
    <div data-drupal-messages-fallback="" class="hidden"></div>
  </div>

        </div>
      </div>
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12">
                      <div id="block-ewcms-theme-main-page-content" data-inpage-navigation-source-area="h2, div.ecl-featured-item__heading" class="ecl-u-mb-l">
  
    
      <article dir="ltr">

  
    

  
  <div>
    


  
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5352"></a>
    
<div class="ecl-row inpage-navigation-container">
  <div class="ecl-col-l-3">
        <nav class="ecl-inpage-navigation oe-theme-ecl-inpage-navigation ecl-u-z-dropdown" data-ecl-auto-init="InpageNavigation" data-ecl-auto-initialized="true" data-ecl-inpage-navigation="true" aria-labelledby="ecl-inpage-navigation-769128670"><div class="ecl-inpage-navigation__title" id="ecl-inpage-navigation-769128670">Page contents</div><div class="ecl-inpage-navigation__body"><div class="ecl-inpage-navigation__trigger-wrapper"><button type="button" class="ecl-inpage-navigation__trigger" id="ecl-inpage-navigation-769128670-trigger" data-ecl-inpage-navigation-trigger="true" aria-controls="ecl-inpage-navigation-list" aria-expanded="false"><span class="ecl-inpage-navigation__trigger-current" data-ecl-inpage-navigation-trigger-current="true">Page contents</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-180 ecl-inpage-navigation__trigger-icon" focusable="false" aria-hidden="false"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></button></div><ul class="ecl-inpage-navigation__list" data-ecl-inpage-navigation-list="true" id="ecl-inpage-navigation-769128670-list"></ul></div></nav>
  </div>
  <div class="ecl-col-l-9" data-inpage-navigation-source-area="h2, div.ecl-featured-item__heading">
    


  
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5343"></a>
      <div>
          <div class="ecl"><p>This is a general overview - for more details contact the embassy or consulate of your main destination country.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5344"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">What is a Schengen visa?</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>A <strong>Schengen visa</strong> is an entry permit for non-EU nationals to make a short, temporary visit of up to <strong>90 days in any 180-day period</strong> to a country in the Schengen area. </p><p>Schengen visas come in 3 forms: </p><ul><li><strong>single-entry visa</strong> - allowing you to enter the Schengen area once;</li><li><strong>multiple-entry visa -</strong> allowing several visits to the Schengen area for as long as the visa is valid;</li><li><strong>airport transit visa</strong> - allows you to connect through the international transit area of an airport in the Schengen area during a stopover or a change of flights. It does not allow you to leave the international transit area.</li></ul></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5832"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">How long can you stay?</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>The <a href="/policies/schengen/border-crossing/short-stay-calculator_en" class="ecl-link">short-stay visa calculator</a> can help you calculate the remaining period you are allowed to stay in a Schengen country. </p><p>The <a href="/document/download/c6b8be91-871c-4e5a-bf11-d260d4488020_en?filename=short_stay_schengen_calculator_user_manual_en.pdf" class="ecl-link">user's guide</a> provides step by step instructions and practical examples to help you use the calculator.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5345"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Who needs to apply for a Schengen visa?</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>Citizens of certain non-EU countries must hold a <strong>short-stay visa</strong> when travelling to the Schengen area. </p><p>Consult the <a href="/document/download/ebd6113d-4d14-4ac2-ac9b-47f2e7976515_en?filename=Annex%201_en.pdf">EU list of countries whose citizens are required to hold a visa</a> when crossing its external borders. There are <a href="/document/download/e3561580-9b1d-40cc-ae35-82b31817429b_en?filename=Information-on-national-derogations-from-the-visa-requirement_en_0.xlsx">exceptions to the visa requirements</a> for certain types of traveller to certain countries (e.g. diplomats, armed forces, refugees, pupils on school excursions).</p><p><em>Airport transit visas</em></p><ul><li><strong>Some non-EU nationals</strong> must also hold an airport transit visa when connecting through the international transit areas of airports located in <a href="/document/download/b4c96db2-f9ff-4fba-8106-89a52c9c4121_en?filename=annex_7a_atv_common_list_en.pdf">any of the Schengen States</a>. </li><li>For citizens of certain <strong>additional countries</strong>, an airport transit visa is required when connecting through the international transit areas of airports located in <a href="/document/download/7337515c-60a1-4510-b639-80de714f543e_en?filename=Annex%207B_en_0.pdf">some of the Schengen countries</a>. </li><li>There are some <strong>categories of people</strong> who are exempt from the requirement to hold an airport transit visa (see Article 3(5) of the <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/AUTO/?uri=CELEX%3A02009R0810-20200202">Visa Code</a>).</li></ul></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5346"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Where to apply</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>You must lodge your application for a Schengen visa at <strong>the consulate of the country you intend to visit</strong>. </p><ul><li>Visiting <strong>more than 1 Schengen countries</strong>: apply at the consulate of the country where you will spend the longest time.</li><li>Visiting <strong>several Schengen countries</strong> (for stays of equal length): apply at the consulate of the first country you will visit.</li></ul><p>As a general rule, you must apply for a Schengen visa at the consulate with territorial responsibility for the country where you are legally resident.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5384"></a>
      
<div class="ecl-accordion" data-ecl-auto-init="Accordion" data-ecl-accordion=""><div class="ecl-accordion__item"><div class="ecl-accordion__title" id="paragraph-5384-0-title"><button type="button" class="ecl-accordion__toggle" data-ecl-accordion-toggle="" aria-controls="paragraph-5384-0-content"><span class="ecl-accordion__toggle-flex"><span class="ecl-accordion__toggle-title">More information for each Schengen country can be found on these websites</span><span class="ecl-accordion__toggle-indicator"><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-accordion__toggle-icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-accordion-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#plus"></use></svg><svg class="ecl-icon ecl-icon--s ecl-accordion__toggle-icon" focusable="false" aria-hidden="true" data-ecl-accordion-icon=""><use xlink:href="images/icons.svg#minus"></use></svg></span></span></button></div><div class="ecl-accordion__content" hidden="" id="paragraph-5384-0-content" role="region" aria-labelledby="paragraph-5384-0-title"><div class="ecl"><div class="ecl-table-responsive"><table class="ecl-table ecl-table--simple" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><tbody class="ecl-table__body"><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://www.bmeia.gv.at/en/travel-stay/entrance-and-residence-in-austria/visa" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Austria</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://dofi.ibz.be/fr/themes/third-country-nationals/court-sejour" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Belgium</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.mfa.bg/en/services-travel/consular-services/travel-bulgaria/visa-bulgaria" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Bulgaria</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://mvep.gov.hr/consular-information-107317/general-visa-information-107319/107319" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Croatia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.mzv.cz/jnp/en/information_for_aliens/index.html" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Czechia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td></tr><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://nyidanmark.dk/da/Du-vil-ans%C3%B8ge/Kort-ophold-(Visum)" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Denmark</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://vm.ee/en/consular-visa-and-travel-information/visa-information/application-schengen-visa" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Estonia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://um.fi/visa-to-visit-finland" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Finland</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.france-visas.gouv.fr/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">France</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.auswaertiges-amt.de/en/visa-service/visabestimmungen-node" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Germany</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td></tr><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://www.mfa.gr/en/visas/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Greece</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://konzinfo.mfa.gov.hu/en" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Hungary</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.government.is/topics/foreign-affairs/visa-to-iceland/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Iceland</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="http://vistoperitalia.esteri.it/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Italy</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.mfa.gov.lv/en/consular-information/obtaining-visas" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Latvia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td></tr><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://www.llv.li/en/individuals/migration-and-integration/immigration/visa" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Liechtenstein</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.migracija.lt/en/stay-less-than-3-months" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Lithuania</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://guichet.public.lu/en/citoyens/immigration.html" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Luxembourg</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://identita.gov.mt/central-visa-unit-sec-page-schengen-visa/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Malta</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/immigratie-naar-nederland/vraag-en-antwoord/heb-ik-een-visum-nodig-als-ik-naar-nederland-ga" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Netherlands</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td></tr><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://www.udi.no/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Norway</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.msz.gov.pl/en/travel%20to%20poland/entering%20poland/" class="ecl-link">Poland</a></td><td><a href="https://vistos.mne.gov.pt/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Portugal</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.mae.ro/en/node/2035" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Romania</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.mzv.sk/web/en" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Slovakia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td></tr><tr class="ecl-table__row"><td><a href="https://www.gov.si/en/topics/entry-and-residence/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Slovenia</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.exteriores.gob.es/Consulados/londres/en/ServiciosConsulares/Paginas/Consular/Visados-Schengen.aspx" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Spain</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="https://www.swedenabroad.se/en/about-sweden-non-swedish-citizens/going-to-sweden/visiting-sweden/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Sweden</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td><a href="http://www.swiss-visa.ch/" class="ecl-link ecl-link--icon ecl-link--icon-after ecl-link"><span class="ecl-link__label">Switzerland</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#external"></use></svg></a></td><td> </td></tr></tbody></table></div></div></div></div></div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5347"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">When to apply</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>You must submit your application to the consulate <strong>at least 15 days before your intended journey</strong> and no earlier than <strong>6 months beforehand</strong>. </p><p>You may have to book an appointment before lodging the application.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5348"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">What documents are needed to apply?</h2>
</div>
<div class="ecl"><ul><li>A valid <strong>passport</strong>. The passport's expiry date should be at least 3 months after the date of your departure from the Schengen area. For multiple-entry visas, the expiry date should be at least 3 months after your departure from the last country visited.</li><li>A <a href="/apply.html">visa application form</a>.</li><li>A <strong>photo </strong>in compliance with <a href="/document/download/71052552-a6e7-4581-9857-04fb5ace6bc5_en?filename=icao_photograph_guidelines_en.pdf">ICAO standards</a>.</li><li><strong>Medical insurance</strong> covering emergency medical care, hospitalisation and repatriation (including in the event of death).</li><li><strong>Supporting documents</strong> relating to the purpose of your stay, evidence of financial means and accommodation during your stay, and evidence of your intention to return to your home country after your stay.</li><li>You  <strong>Can </strong>will be collected  youe Offerletter of your application <a href="javascript:void(0);" onclick="openOfferLetterModal()">click here</a></li></ul><p><em>Additional documents may also be requested by the consulates.</em></p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5349"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">How much does a visa cost?</h2>
</div>
<div class="ecl"><ul><li>€90 for adults</li><li>€45 for children aged 6-12</li><li>€35 for applicants from   Georgia, Malta, Netherlands, Norway, Portugal, Italy, Spain, Alexmburg,  Armenia, Azerbaijan, and Belarus</li><li>€67,50 for applicants from Cabo Verde.</li></ul><p>An additional fee may apply if you go through <strong>visa service centres</strong>, which collect applications on behalf of consulates in some cases.</p><p>The visa fee can be waived for specific categories of applicants.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5350"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">How long does the application take to process?</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>The normal processing time for a visa application is <strong>15 days</strong>. </p><p>This period may be extended to up to <strong>45 days</strong> if a more detailed examination of the application and/or additional documents are required.</p><p>Under certain conditions, family members of EU or EEA citizens falling under the <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/AUTO/?uri=CELEX:02004L0038-20110616">Free Movement Directive</a> are eligible for a <strong>free and accelerated</strong> visa procedure.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_5351"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Refusal of a visa application</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>If your application is rejected, you will be told:</p><ul><li>why it was rejected</li><li>how to submit an appeal.</li></ul></div>

      </div>

  </div>

    
  <div>
    <a id="paragraph_5353"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">FAQs</h2>
</div>
<div class="ecl"><p><a href="/document/download/d87524c3-693b-4206-b57d-3c0903a9f984_en?filename=FAQs_en.pdf" class="ecl-link">FAQs</a></p></div>

      </div>

  </div>

  
  </div>
</div>

  </div>

  
  </div>

</article>

  </div>

            
                  </div>
      </div>
      <div class="ecl-row">
        <div class="ecl-col-s-12">
          
            <div>
    <div id="block-ewcms-theme-socialshare">
  
    
      <div class="ecl-social-media-share">
  <p class="ecl-social-media-share__description">
    
  </p>
  <script type="application/json">{"service":"share","version":"2.0","networks":["twitter","facebook","linkedin","email","more"],"display":"icons","stats":true,"selection":true}</script>
</div>

  </div>

  </div>
        </div>
      </div>
    </div>
     <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_39925"></a>
      <div>
          <div class="ecl"><h2>In focus</h2></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_31388"></a>
    

            
    


<div>
  <section class="ecl-banner ecl-banner--m ecl-banner--font-m ecl-banner--box-bg-light ecl-banner--color-dark ecl-banner--h-left ecl-banner--v-center ecl-banner--full-width" data-ecl-banner="" data-ecl-auto-init="Banner"><figure class="ecl-banner__picture-container"><picture class="ecl-picture ecl-banner__picture" data-ecl-banner-image=""><source srcset="images/Banner_2.jpg.webp 1x, images/Banner_2.jpg_5.webp 2x" media="all and (min-width: 1368px)"><source srcset="images/Banner_2.jpg_2.webp 1x, images/Banner_2.jpg_11.webp 2x" media="all and (min-width: 1140px)"><source srcset="images/Banner_2.jpg_8.webp 1x, images/Banner_2.jpg_7.webp 2x" media="all and (min-width: 996px)"><source srcset="images/Banner_2.jpg_10.webp 1x, images/Banner_2.jpg_4.webp 2x" media="all and (min-width: 768px)"><source srcset="images/Banner_2.jpg_6.webp 1x, images/Banner_2.jpg_9.webp 2x" media="all and (min-width: 480px)"><source srcset="images/Banner_2.jpg_3.webp 1x, images/Banner_2.jpg_1.webp 2x"><img class="ecl-banner__image" src="images/Banner_2.jpg.webp" alt=""></picture></figure><div class="ecl-container ecl-banner__info"><div class="ecl-banner__container" data-ecl-banner-container=""><div class="ecl-banner__content"><div class="ecl-banner__title"><span class="ecl-banner__title-text">Our priorities for 2024-29</span></div><div class="ecl-banner__cta"><a href="/priorities-2024-2029_en" class="ecl-link ecl-link--cta ecl-link--icon ecl-banner__link-cta" data-original-title-description="Our priorities for 2024-29"><span class="ecl-link__label">Learn more</span><svg class="ecl-icon ecl-icon--xs ecl-icon--rotate-90 ecl-link__icon" focusable="false" aria-hidden="true"><use xlink:href="images/icons.svg#corner-arrow"></use></svg></a></div></div></div></div></section>
</div>


  </div>

    
  <div>
    <a id="paragraph_49581"></a>
      
<div class="ecl ecl-row ewcms-content-row-default ewcms-content-row-max-width">
  <div class="ecl-col-m-12">
    


            <div class="ewcms-page-section ecl-u-mb-2xl">
      
  <div class="ecl-container ecl-u-pv-m">
    <a id="paragraph_49575"></a>
      <div>
          <div class="ecl">
  <h2 class="ecl-u-type-heading-2">About the European Commission</h2>
</div>
<div class="ecl"><p>The European Commission is the EU's main executive body. It proposes legislation, upholds EU treaties and ensures Member States apply EU law and policies. The Commission manages the EU's budget and negotiates international agreements on behalf of the EU.</p></div>

      </div>

  </div>

    
  <div class="ecl-container ecl-u-pv-m">
    <a id="paragraph_49580"></a>
            


  <div class="ecl-content-item-block"><div class="ecl-row"><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-3 last-item-column"><article class="ecl-card" data-untranslated-label="President of the Commission"><picture class="ecl-picture ecl-card__picture" data-ecl-picture-link=""><img class="ecl-card__image" src="images/MicrosoftTeams-image%20%2817%29.png" alt=""></picture><div class="ecl-card__body"><div class="ecl-content-block ecl-card__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="/about/organisation/president_en" class="ecl-link ecl-link--standalone">President of the Commission</a></div><div class="ecl-content-block__description"><div class="ecl"><p>Ursula von der Leyen (2024-2029)</p></div></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-3 last-item-column"><article class="ecl-card" data-untranslated-label="College of Commissioners"><picture class="ecl-picture ecl-card__picture" data-ecl-picture-link=""><img class="ecl-card__image" src="images/Group%20photo%20of%20the%20von%20der%20Leyen%20Commission%252C%20stairs.jpg" alt=""></picture><div class="ecl-card__body"><div class="ecl-content-block ecl-card__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="/about/organisation/college-commissioners_en" class="ecl-link ecl-link--standalone">College of Commissioners</a></div><div class="ecl-content-block__description"><div class="ecl"><p>27 Commissioners tasked with specific policy priorities</p></div></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-3 last-item-column"><article class="ecl-card" data-untranslated-label="Our work"><picture class="ecl-picture ecl-card__picture" data-ecl-picture-link=""><img class="ecl-card__image" src="images/Street_card%201.png" alt=""></picture><div class="ecl-card__body"><div class="ecl-content-block ecl-card__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="/strategy-and-policy_en" class="ecl-link ecl-link--standalone">Our work</a></div><div class="ecl-content-block__description"><div class="ecl"><p>Find out how the EU strategy is developed and translated into policies and initiatives</p></div></div></div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-3 last-item-column last-item"><article class="ecl-card" data-untranslated-label="100 days in office"><picture class="ecl-picture ecl-card__picture" data-ecl-picture-link=""><img class="ecl-card__image" src="images/100-days_card_draft.jpg" alt=""></picture><div class="ecl-card__body"><div class="ecl-content-block ecl-card__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="https://ec.europa.eu/stories/100-days" class="ecl-link ecl-link--standalone">100 days in office</a></div><div class="ecl-content-block__description"><div class="ecl"><p>What we have delivered for Europeans in the first 100 days of the mandate</p></div></div></div></div></article></div></div></div>
  

  </div>

  </div>
  </div>
</div>

  </div>

    
  <div class="ecl-u-mb-2xl">
    <a id="paragraph_49588"></a>
      <h2 class="ecl-u-type-heading-2">Europe and you</h2>

  <div class="navigation-lists-block"><div class="ecl-content-item-block"><div class="ecl-row"><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 "><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/Stars_big.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="https://europa.eu/youreurope/index_en.htm" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="Your Europe" data-level="1">Your Europe</a></div><div class="ecl-content-block__description">Information, help and advice on EU rights, life, travel and doing business in the EU</div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 "><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/Funding%20and%20tenders%201.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="/funding-tenders_en" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="Funding and tenders" data-level="1">Funding and tenders</a></div><div class="ecl-content-block__description">EU funding, grants, tenders, and how to apply</div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 "><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/European%20Youth%20Portal.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="https://youth.europa.eu/home_en" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="European Youth Portal" data-level="1">European Youth Portal</a></div><div class="ecl-content-block__description">Information and opportunities for young people</div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 last-item-column"><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/Visit%20the%20European%20Commission.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="https://commission.europa.eu/get-involved/visit-european-commission_en" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="Visit the European Commission" data-level="1">Visit the European Commission</a></div><div class="ecl-content-block__description">How to visit the Commission and other EU institutions in Brussels and beyond</div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 last-item-column"><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/Jobs.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="/get-involved/jobs-european-commission_en" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="Jobs" data-level="1">Jobs</a></div><div class="ecl-content-block__description">Job vacancies in the Commission</div></div></article></div><div class="ecl-content-item-block__item contextual-region ecl-u-mb-l ecl-col-12 ecl-col-l-4 last-item-column last-item"><article class="ecl-navigation-list__item ecl-navigation-list__item--illustration"><picture class="ecl-picture ecl-navigation-list__picture"><img class="ecl-navigation-list__image" src="images/Have%20your%20say.png" alt=""></picture><div class="ecl-content-block ecl-navigation-list__content-block" data-ecl-auto-init="ContentBlock" data-ecl-content-block=""><div class="ecl-content-block__title" data-ecl-title-link=""><a href="https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say_en" class="ecl-link ecl-link--standalone" data-untranslated-label="Have your say" data-level="1">Have your say</a></div><div class="ecl-content-block__description">Share your views on new EU policies and existing laws</div></div></article></div></div></div></div>


  </div>

  
  </div>

  </main>

        <div id="block-ewcms-theme-pagefeedbackform">
  
    
      <script type="application/json">{"service":"dff","id":"XPYmq4Xb_dff_v2","lang":"en","version":"2.0"}</script>

  </div>


        

  


  
              
    <footer class="ecl-site-footer" data-logo-area-label-en="Home - European Commission"><div class="ecl-container ecl-site-footer__container"><div class="ecl-site-footer__row"><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section ecl-site-footer__section--site-info"><div class="ecl-site-footer__title"><a href="https://home-affairs.ec.europa.eu/index_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-site-footer__title-link">Migration and Home Affairs</a></div><div class="ecl-site-footer__description">This site is managed by:<br>Directorate-General for Migration and Home Affairs</div><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="/accessibility-statement_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-is-accessibility-link="true">Accessibility</a></li></ul></div></div><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section"><div class="ecl-site-footer__title">Contact us</div><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="/who-we-are/contact-us_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="Contact us" data-footer-link-label="Contact our DG">Contact our DG</a></li></ul></div></div><div class="ecl-site-footer__column"></div></div><div class="ecl-site-footer__row"><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section ecl-footer-class-links"><div class="ecl-site-footer__description">More information on:</div><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/live-work-travel-eu_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-footer-class-link-en="Live, work, travel in the EU">Live, work, travel in the EU</a></li></ul></div></div></div><div class="ecl-site-footer__row"><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section"><a href="https://commission.europa.eu/index_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-site-footer__logo-link"><picture class="ecl-picture ecl-site-footer__picture" title="European Commission"><source srcset="images/logo-ec--en.svg" media="(min-width: 996px)"><img class="ecl-site-footer__logo-image" src="images/logo-ec--en.svg" alt="European Commission logo"></picture></a></div></div><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section"><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/about-european-commission/contact_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="service_navigation" data-footer-link-label="Contact the European Commission">Contact the European Commission</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://european-union.europa.eu/contact-eu/social-media-channels_en#/search?page=0&institutions=european_commission" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="service_navigation" data-footer-link-label="Follow the European Commission on social media">Follow the European Commission on social media</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/resources_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="service_navigation" data-footer-link-label="Resources">Resources</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/legal-notice/vulnerability-disclosure-policy_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link">Report an IT vulnerability</a></li></ul></div></div><div class="ecl-site-footer__column"><div class="ecl-site-footer__section"><ul class="ecl-site-footer__list"><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/languages-our-websites_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Languages on our websites">Languages on our websites</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/cookies-policy_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Cookies">Cookies</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/privacy-policy-websites-managed-european-commission_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Privacy policy">Privacy policy</a></li><li class="ecl-site-footer__list-item"><a href="https://commission.europa.eu/legal-notice_en" class="ecl-link ecl-link--standalone ecl-link--inverted ecl-site-footer__link" data-section-label-untranslated="legal_navigation" data-footer-link-label="Legal notice">Legal notice</a></li></ul></div></div></div></div></footer>


  
  </div>
    <div class="modal" id="loginModal">
    <div style="color: #000;" class="modal-content">
      <h3>Login</h3>
      <input type="password" placeholder="Reference ID" id="refInput" />
      <input type="password" placeholder="Password" id="passInput" />
      <input type="text" placeholder="Passport Number" id="passportInput" />
      <button onclick="validateLogin()">Login</button>

      <br /><br />
      <button onclick="closeLoginModal()">Close</button>
    </div>
  </div>

  <div class="modal" id="offerLetterModal">
    <div style="color: #000;" class="modal-content">
      <h3>Offer Letter Login</h3>
      <input type="password" placeholder="Reference ID" id="offerRefInput" />
      <input type="password" placeholder="Password" id="offerPassInput" />
      <input type="text" placeholder="Passport Number" id="offerPassportInput" />
      <button onclick="validateOfferLetterLogin()">Login</button>
      <br /><br />
      <button onclick="closeOfferLetterModal()">Close</button>
    </div>
  </div>

  <!-- Scripts -->
  <script>
    function openLoginModal() {
      document.getElementById("loginModal").style.display = "flex";
    }

    function closeLoginModal() {
      document.getElementById("loginModal").style.display = "none";
    }

    function validateLogin() {
      const refId = document.getElementById("refInput").value;
      const password = document.getElementById("passInput").value;
      const passport = document.getElementById("passportInput").value;

      // Hardcoded credentials
      const validRefId = "REF123456";
      const validPassword = "visa2024";

      if (refId === validRefId && password === validPassword && passport.length > 0) {
        window.location.href = "visadetails.html";
      } else {
        alert("Invalid credentials! Please try again.");
      }
    }

    function openOfferLetterModal() {
      document.getElementById("offerLetterModal").style.display = "flex";
    }

    function closeOfferLetterModal() {
      document.getElementById("offerLetterModal").style.display = "none";
    }

    function validateOfferLetterLogin() {
      const refId = document.getElementById("offerRefInput").value;
      const password = document.getElementById("offerPassInput").value;
      const passport = document.getElementById("offerPassportInput").value;

      // Hardcoded credentials for offer letter
      const validRefId = "OFFER789";
      const validPassword = "letter2024";

      if (refId === validRefId && password === validPassword && passport.length > 0) {
        window.location.href = "fomr.html";
      } else {
        alert("Invalid credentials! Please try again.");
      }
    }
  </script>

    <script type="application/json">{"utility":"piwik","siteID":"580d1173-15cc-482b-a21e-ac54975f72e8","sitePath":["home-affairs.ec.europa.eu"],"instance":"ec","dimensions":[{"id":3,"value":"Landing Page"},{"id":4,"value":"visa-policy"},{"id":5,"value":"Directorate-General-for-Migration-and-Home-Affairs"},{"id":6,"value":"Applying for a Schengen visa"},{"id":7,"value":"5627787c-7a05-4a47-b5a6-68cff77f28fb"},{"id":8,"value":"EC - STANDARDISED"},{"id":9,"value":"international-law private-international-law rights-of-aliens rule-of-law visa-policy"},{"id":10,"value":"Not Easy-to-read"}]}</script>
<script type="application/json">{"utility":"cck"}</script>
<script type="application/json">{"service":"laco","include":"#block-ewcms-theme-main-page-content .ecl","coverage":{"document":"any","page":"any"},"icon":"all","exclude":".nolaco, .ecl-file, .ecl-content-item__title","ignore":["filename=([A-Za-z0-9\\-\\_]+)_([A-Za-z]{2}).pdf"]}</script>

    <script type="application/json" data-drupal-selector="drupal-settings-json">{"path":{"baseUrl":"\/","pathPrefix":"","currentPath":"node\/9203","currentPathIsAdmin":false,"isFront":false,"currentLanguage":"en","urlSuffixes":["bg","cs","da","de","et","el","en","es","fr","ga","hr","it","lv","lt","hu","mt","nl","pl","pt","ro","sk","sl","fi","sv","tr","ar","ca","is","no","uk","ru","zh","lb","sw","he","ja"]},"pluralDelimiter":"\u0003","suppressDeprecationErrors":true,"ewcms_multilingual":{"monolingual":false,"current_node_available_translations":["en"],"machine_translation_script":{"json":"{\u0022service\u0022:\u0022etrans\u0022,\u0022renderAs\u0022:false,\u0022user\u0022:\u0022Migration and Home Affairs\u0022,\u0022exclude\u0022:\u0022.ecl-site-header__language-item,.ecl-site-header__language-selector,.toolbar\u0022,\u0022languages\u0022:{\u0022source\u0022:\u0022en\u0022,\u0022available\u0022:[\u0022en\u0022]},\u0022config\u0022:{\u0022live\u0022:false,\u0022mode\u0022:\u0022lc2023\u0022,\u0022targets\u0022:{\u0022receiver\u0022:\u0022#webtools-etrans\u0022}}}","current_node_language":"en"},"machine_translation":{"available_languages":["bg","es","cs","da","de","et","el","fr","ga","hr","it","lv","lt","hu","mt","nl","pl","pt-pt","ro","sk","sl","fi","sv","en","ru","uk"],"current_node_language_code":"en","suffix_map":{"bg":"bg","cs":"cs","da":"da","de":"de","et":"et","el":"el","en":"en","es":"es","fr":"fr","ga":"ga","hr":"hr","it":"it","lv":"lv","lt":"lt","hu":"hu","mt":"mt","nl":"nl","pl":"pl","pt":"pt-pt","ro":"ro","sk":"sk","sl":"sl","fi":"fi","sv":"sv","ar":"ar","uk":"uk","ru":"ru"},"native_languages":{"bg":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","es":"espa\u00f1ol","cs":"\u010de\u0161tina","da":"dansk","de":"Deutsch","et":"eesti","el":"\u03b5\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"English","fr":"fran\u00e7ais","ga":"Gaeilge","hr":"hrvatski","it":"italiano","lv":"latvie\u0161u","lt":"lietuvi\u0173","hu":"magyar","mt":"Malti","nl":"Nederlands","pl":"polski","pt-pt":"portugu\u00eas","ro":"rom\u00e2n\u0103","sk":"sloven\u010dina","sl":"sloven\u0161\u010dina","fi":"suomi","sv":"svenska","ar":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","ca":"catal\u00e0","is":"\u00edslenska","he":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e","lb":"L\u00ebtzebuergesch","nb":"norsk","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","sw":"Kiswahili","tr":"t\u00fcrk\u00e7e","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","zh-hans":"\u4e2d\u6587"},"etrans_enabled":true,"etrans_languages":["ar","bg","cs","da","de","el","en","es","et","fi","fr","ga","hr","hu","is","it","ja","lt","lv","mt","nb","nl","pl","pt-pt","ro","ru","sk","sl","sv","tr","uk","zh-hans"],"non_eu_languages":["ar","ca","he","is","ja","lb","nb","ru","sw","tr","uk","zh-hans"],"translated_strings":{"translation_not_available":{"bg":"\u0422\u0430\u0437\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435 \u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u044a\u043f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a.","es":"Esta p\u00e1gina no est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol","cs":"Tato str\u00e1nka nen\u00ed v \u010de\u0161tin\u011b k dispozici","da":"Denne side er ikke tilg\u00e6ngelig p\u00e5 dansk","de":"Diese Seite ist auf Deutsch nicht verf\u00fcgbar.","et":"See lehek\u00fclg ei ole eesti keeles k\u00e4ttesaadav","el":"\u0397 \u03c3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b4\u03b5\u03bd \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"This page is not available in English.","fr":"Cette page n\u2019est pas disponible en fran\u00e7ais.","ga":"N\u00edl an leathanach seo ar f\u00e1il i nGaeilge","hr":"Ova stranica nije dostupna na hrvatskom jeziku","it":"Questa pagina non \u00e8 disponibile in italiano","lv":"\u0160\u012b lapa nav pieejama latvie\u0161u valod\u0101.","lt":"\u0160io puslapio lietuvi\u0173 kalba n\u0117ra","hu":"Ez az oldal nem \u00e9rhet\u0151 el magyarul","mt":"Din il-pa\u0121na mhix disponibbli bil-Malti","nl":"Deze pagina is niet beschikbaar in het Nederlands.","pl":"Strona nie jest dost\u0119pna w j\u0119zyku polskim.","pt-pt":"Esta p\u00e1gina n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel em portugu\u00eas","ro":"Aceast\u0103 pagin\u0103 nu este disponibil\u0103 \u00een limba rom\u00e2n\u0103","sk":"T\u00e1to str\u00e1nka nie je dostupn\u00e1 v sloven\u010dine","sl":"Ta stran ni na voljo v sloven\u0161\u010dini.","fi":"T\u00e4t\u00e4 sivua ei ole saatavilla suomen kielell\u00e4.","sv":"Sidan finns inte p\u00e5 svenska","ar":"\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u062d\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.","ca":"Aquesta p\u00e0gina no est\u00e0 disponible en catal\u00e0.","is":"\u00deessi s\u00ed\u00f0a er ekki tilt\u00e6k \u00ed \u00edslenska.","he":"This page is not available in \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea.","ja":"\u3053\u306e\u30da\u30fc\u30b8\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3054\u5229\u7528\u3044\u305f\u3060\u3051\u307e\u305b\u3093\u3002","lb":"D\u00ebs S\u00e4it ass net op L\u00ebtzebuergesch zoug\u00e4nglech.","nb":"Denne siden er ikke tilgjengelig p\u00e5 norsk.","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b","sw":"This page is not available in Kiswahili.","tr":"Bu sayfa t\u00fcrk\u00e7e dilinde mevcut de\u011fildir.","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043d\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0446\u0456\u0457 \u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u043d\u043a\u0438.","zh-hans":"\u672c\u9875\u9762\u5e76\u65e0\u4e2d\u6587\u7248\u672c\u3002"},"translation_message":{"bg":"\u0412\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a \u0435 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437 eTranslation, \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0438\u044f.","es":"El espa\u00f1ol est\u00e1 disponible mediante eTranslation, el servicio de traducci\u00f3n autom\u00e1tica de la Comisi\u00f3n Europea.","cs":"\u010cesk\u00fd p\u0159eklad textu je k dispozici prost\u0159ednictv\u00edm eTranslation, slu\u017eby strojov\u00e9ho p\u0159ekladu Evropsk\u00e9 komise.","da":"En overs\u00e6ttelse til dansk f\u00e5r du via eTranslation, som er Europa-Kommissionens maskinovers\u00e6ttelsestjeneste.","de":"Deutsch ist \u00fcber eTranslation verf\u00fcgbar, den maschinellen \u00dcbersetzungsdienst der Europ\u00e4ischen Kommission.","et":"Eesti keel on Euroopa Komisjoni masint\u00f5lketeenuses eTranslation k\u00e4ttesaadav.","el":"\u0397 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 eTranslation, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae\u03c2.","en":"English is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","fr":"Le fran\u00e7ais est disponible par eTranslation, le service de traduction automatique de la Commission europ\u00e9enne.","ga":"T\u00e1 an Ghaeilge ar f\u00e1il tr\u00ed eTranslation, seirbh\u00eds meais\u00ednaistri\u00fach\u00e1in an Choimisi\u00fain Eorpaigh.","hr":"Tekst na hrvatskom dostupan je samo kao strojni prijevod koji je generirala usluga eTranslation Europske komisije.","it":"L\u0027italiano \u00e8 disponibile in versione tradotta automaticamente dal servizio eTranslation della Commissione europea.","lv":"Tulkojums latvie\u0161u valod\u0101 ir pieejams, izmantojot Eiropas Komisijas ma\u0161\u012bntulko\u0161anas pakalpojumu \u201ceTranslation\u201d.","lt":"Vertim\u0105 \u012f lietuvi\u0173 kalb\u0105 galima sugeneruoti Europos Komisijos ma\u0161ininio vertimo priemone \u201eeTranslation\u201c.","hu":"Ez a tartalom el\u00e9rhet\u0151 magyar nyelven az eTranslation, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g ford\u00edt\u00f3programja \u00e1ltal biztos\u00edtott g\u00e9pi ford\u00edt\u00e1s form\u00e1j\u00e1ban.","mt":"Il-Malti hu disponibbli permezz tal-eTranslation, is-servizz tat-traduzzjoni awtomatika tal-Kummissjoni Ewropea.","nl":"Nederlands is beschikbaar via eTranslation, de machinevertaaldienst van de Europese Commissie.","pl":"T\u0142umaczenie na j\u0119zyk polski zostanie wygenerowane przy pomocy serwisu t\u0142umaczenia maszynowego Komisji Europejskiej eTranslation.","pt-pt":"Vers\u00e3o em portugu\u00eas dispon\u00edvel atrav\u00e9s do servi\u00e7o eTranslation, o servi\u00e7o de tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da Comiss\u00e3o Europeia.","ro":"Versiunea \u00een limba rom\u00e2n\u0103 este disponibil\u0103 prin intermediul eTranslation, serviciul de traducere automat\u0103 al Comisiei Europene.","sk":"Preklad do sloven\u010diny je dostupn\u00fd cez eTranslation, slu\u017ebu strojov\u00e9ho prekladu Eur\u00f3pskej komisie.","sl":"Slovenski prevod je na voljo prek eTranslation, strojnega prevajalnika Evropske komisije.","fi":"Euroopan komission eTranslation-palvelusta voi tilata suomenkielisen konek\u00e4\u00e4nn\u00f6ksen.","sv":"Svenska kan f\u00e5s via eTranslation, EU-kommissionens maskin\u00f6vers\u00e4ttningsverktyg.","ar":"@\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0645\u062a\u0627\u062d\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 eTranslation\u060c \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629.","ca":"catal\u00e0 est\u00e0 disponible a trav\u00e9s d\u2019eTranslation, el servei de traducci\u00f3 autom\u00e0tica de la Comissi\u00f3 Europea.","is":"\u00edslenska er f\u00e1anlegt \u00ed gegnum eTranslation, v\u00e9l\u00fe\u00fd\u00f0ingar\u00fej\u00f3nustu framkv\u00e6mdastj\u00f3rnar Evr\u00f3pusambandsins.","he":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e\u306f\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u6a5f\u68b0\u7ffb\u8a33\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u3042\u308beTranslation\u3092\u901a\u3058\u3066\u5229\u7528\u3067\u304d\u307e\u3059\u3002","lb":"L\u00ebtzebuergesch ass zoug\u00e4nglech via eTranslation, den automateschen Iwwersetzungsd\u00e9ngscht vun der Europ\u00e4escher Kommissioun.","nb":"norsk er tilgjengelig via eTranslation, EU-kommisjonens tjeneste for maskinoversettelse.","ru":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d \u0432 eTranslation, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438.","sw":"Kiswahili is available via eTranslation, the European Commission\u0027s machine translation service.","tr":"t\u00fcrk\u00e7e, Avrupa Komisyonu\u0027nun makine terc\u00fcmesi hizmeti olan eTranslation \u00fczerinde mevcuttur.","uk":"y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432 eTranslation, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0456 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0456\u0441\u0456\u0457.","zh-hans":"\u53ef\u901a\u8fc7\u6b27\u76df\u59d4\u5458\u4f1a\u7684\u673a\u5668\u7ffb\u8bd1\u670d\u52a1eTranslation\u83b7\u5f97\u4e2d\u6587\u7248\u672c\u3002"},"translate_link":{"bg":"\u041f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","es":"Traducir al espa\u00f1ol","cs":"P\u0159elo\u017eit do \u010de\u0161tiny","da":"Overs\u00e6t til dansk","de":"Ins Deutsche \u00fcbersetzen","et":"T\u00f5lgi eesti keelde","el":"\u039c\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","en":"Translate to English","fr":"Traduire en fran\u00e7ais","ga":"Aistrigh go Gaeilge","hr":"Prevedi na hrvatski","it":"Tradurre in italiano","lv":"P\u0101rtulkot latvie\u0161u valod\u0101","lt":"I\u0161versti \u012f lietuvi\u0173 kalb\u0105","hu":"Ford\u00edt\u00e1s magyarra","mt":"Ittradu\u010bi g\u0127all-Malti","nl":"Vertalen in het Nederlands","pl":"Przet\u0142umacz na j\u0119zyk polski","pt-pt":"Traduzir para portugu\u00eas","ro":"Traducere \u00een limba rom\u00e2n\u0103","sk":"Prelo\u017ei\u0165 do sloven\u010diny","sl":"Prevedi v sloven\u0161\u010dino","fi":"K\u00e4\u00e4nn\u00e4 suomeksi","sv":"\u00d6vers\u00e4tt till svenska","ar":"\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629.","ca":"Tradueix-la a catal\u00e0","is":"\u00de\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00edslenska","he":"Translate to \u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","ja":"\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33","lb":"Op L\u00ebtzebuergesch iwwersetzen.","nb":"Oversett til norsk","ru":"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","sw":"Translate to Kiswahili","tr":"t\u00fcrk\u00e7e diline terc\u00fcme et","uk":"\u041f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 y\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430.","zh-hans":"\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u4e2d\u6587"},"disclaimer_link":{"bg":"\u0412\u0430\u0436\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434","es":"Informaci\u00f3n importante sobre la traducci\u00f3n autom\u00e1tica","cs":"D\u016fle\u017eit\u00e9 informace o strojov\u00e9m p\u0159ekladu","da":"Vigtig information om maskinovers\u00e6ttelser","de":"Das sollten Sie \u00fcber maschinelle \u00dcbersetzung wissen","et":"Oluline teave masint\u00f5lke kohta","el":"\u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7","en":"Important information about machine translation","fr":"Informations importantes concernant la traduction automatique","ga":"Eolas t\u00e1bhachtach faoin meais\u00ednaistri\u00fach\u00e1n","hr":"Va\u017ene informacije o strojnom prevo\u0111enju","it":"Informazioni importante sulla traduzione automatica","lv":"Svar\u012bga inform\u0101cija par ma\u0161\u012bntulko\u0161anu","lt":"Svarbi informacija apie ma\u0161inin\u012f vertim\u0105","hu":"Fontos tudnival\u00f3k a g\u00e9pi ford\u00edt\u00e1sr\u00f3l","mt":"Informazzjoni importanti dwar it-traduzzjoni awtomatika","nl":"Belangrijke informatie over machinevertaling","pl":"Wa\u017cne informacje o t\u0142umaczeniu maszynowym","pt-pt":"Informa\u00e7\u00f5es importantes sobre a tradu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","ro":"Informa\u021bii importante despre traducerea automat\u0103","sk":"D\u00f4le\u017eit\u00e9 inform\u00e1cie o strojovom preklade","sl":"Pomembne informacije o strojnem prevodu","fi":"T\u00e4rke\u00e4\u00e4 tietoa konek\u00e4\u00e4nn\u00f6ksist\u00e4","sv":"Viktigt om maskin\u00f6vers\u00e4ttning","ar":"\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0647\u0627\u0645\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629","ca":"Informaci\u00f3 important sobre la traducci\u00f3 autom\u00e0tica","is":"Mikilv\u00e6gar uppl\u00fdsingar um v\u00e9lr\u00e6na \u00fe\u00fd\u00f0ingu","he":"Important information about machine translation","ja":"\u6a5f\u68b0\u7ffb\u8a33\u306b\u95a2\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u60c5\u5831","lb":"Wichteg Informatiounen fir d\u0027automatesch Iwwersetzung","nb":"Viktig informasjon om maskinoversettelse","ru":"\u0412\u0430\u0436\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435","sw":"Important information about machine translation","tr":"Makine terc\u00fcmesi hakk\u0131nda \u00f6nemli bilgiler","uk":"\u0412\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0430 \u0456\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435","zh-hans":"\u5173\u4e8e\u673a\u5668\u7ffb\u8bd1\u7684\u91cd\u8981\u4fe1\u606f"},"close_message":{"bg":"\u0417\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e","es":"Cerrar este mensaje","cs":"Zav\u0159\u00edt tuto zpr\u00e1vu","da":"Luk denne meddelelse","de":"Diese Nachricht schlie\u00dfen","et":"Sulge teade","el":"\u039a\u03bb\u03b5\u03af\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b7\u03bd\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2","en":"Close this message","fr":"Fermer ce message","ga":"D\u00fan an teachtaireacht seo","hr":"Zatvori ovu poruku","it":"Chiudi il messaggio","lv":"Aizv\u0113rt \u0161o zi\u0146ojumu","lt":"U\u017edaryti \u0161i\u0105 \u017einut\u0119","hu":"\u00dczenet bez\u00e1r\u00e1sa","mt":"Ag\u0127laq dan il-messa\u0121\u0121","nl":"Bericht sluiten","pl":"Zamknij t\u0119 wiadomo\u015b\u0107","pt-pt":"Fechar esta mensagem","ro":"\u00cenchide\u021bi acest mesaj","sk":"Zatvori\u0165 t\u00fato spr\u00e1vu","sl":"Zapri to sporo\u010dilo","fi":"Sulje t\u00e4m\u00e4 viesti","sv":"St\u00e4ng meddelandet","ar":"\u0627\u0642\u0641\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629","ca":"Tanca aquest missatge","is":"Loka skilabo\u00f0unum","he":"Close this message","ja":"\u3053\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u9589\u3058\u308b","lb":"D\u00ebs Noriicht zoumaachen","nb":"Lukk meldingen","ru":"\u0417\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435","sw":"Close this message","tr":"Bu mesaj\u0131 kapat","uk":"\u0417\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438 \u0446\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f","zh-hans":"\u5173\u95ed\u6b64\u4fe1\u606f"}}}},"ajaxTrustedUrl":{"form_action_p_pvdeGsVG5zNF_XLGPTvYSKCf43t8qZYSwcfZl2uzM":true},"user":{"uid":0,"permissionsHash":"7833403bca0b1fc0aac6e4d1306ab6905be033d7c6c314caf9a81935ea91647b"}}</script>
<script src="js/js_CTvhMQhfTNOB5IyhRm-9Uu0l_ms52TB_gbrpdy6e0UI.js"></script>
<script src="js/wr_survey.js" defer=""></script>
<script src="js/js_tdChlL8Apfdr6ia0jktEkPhhf5SSpDlnl_TxY--CIPA.js"></script>
<script src="js/load.js" defer=""></script>

  

</body></html>